用canon比人歧視

返工搭地鐵時咪吹下支鏡囉，點知對面個八婆以為我影佢就即時起身行開，如果我生到金城武咁佢一定大開對脾比我影，點解生得柒就要比人拾呢。

我不知道該回什麼 只好貼上乳酪蛋糕做法

自己做健康又好吃 準備所有材料

低筋麵粉過篩 奶油放入耐熱容器裡 隔水加熱使其融化

檸檬清洗乾淨外皮再刨絲及榨汁備用

先將奶油乳酪放置於室溫軟化

製作餅皮 餅乾放入較厚的食物袋中用桿麵棍敲碎

將融化的奶油稍微冷卻後備用

將奶油倒入餅乾袋裡 攪拌混合

倒入模型中 用杯子或湯匙等工具輕壓

使其鋪滿模型底部 然後放入冰箱冷藏定型

冷藏約30分鐘以上即可

將香草豆莢剖半 用刀片刮下香草豆莢籽

製作起司蛋糕的麵糊 將軟化的奶油乳酪用橡皮刮刀攪拌

並加入酸奶及2/3的細砂糖攪拌混合

均勻混合後,加入蛋黃攪拌至表面光滑
(這時可改用打蛋攪拌器)

接著加入鮮奶油同樣攪拌至表面光滑

加入香草籽及過篩的低筋麵粉一起攪拌均勻

再加入檸檬汁及檸檬皮(絲)混合

使用一個乾淨的調理碗加入蛋白 剩餘的細砂糖分兩次倒入

並同時用電動攪拌器攪拌 打發至蛋白霜的尖端會往下低垂的柔軟程度

加入一半的蛋白霜至起司蛋糕糊中攪拌均勻

再將起司蛋糕糊全部倒回剩下的蛋白霜裡攪拌均勻動作快速而輕巧

在模型底部包上錫箔紙,(避免隔水加熱時水份會流進模型裡)

接著倒入麵糊,用橡皮刮刀將麵糊表面刮平整

烤箱先預熱170度c備用 烤模放入大烤盤裡

注入約2cm高度的熱水 放進烤箱以170度c烘烤40分鐘

接著再用160度c繼續烘烤10-15分鐘

搖動模型時 蛋糕表面會像布丁般緩緩搖動的半熟狀態 即代表完成

請依各家烤箱的不同 烘烤時間可做調整

蛋糕出爐先冷卻後 再放入冰箱冷藏1個小時以上

用刀子沿著模型輕輕劃一圈 取下蛋糕即完成